<Oppa 暖男> 針孔鏡頭偷拍猖獗 首爾將每天檢查公廁

南韓首爾的偷拍歪風猖獗，公共廁所或更衣室被安裝針孔攝影機的普遍程度，已到了令人匪夷所思的地步。首爾當局現計畫派人每天檢查一次公廁，以確保沒有暗藏偷拍鏡頭。

南韓公共場所「針孔偷拍」問題一向十分嚴重，學校、辦公室、火車站、公廁及更衣室經常被人安裝攝影鏡頭。

諷刺的是，南韓身為擁有尖端科技技術的亞洲第四大經濟體，國內卻有許多不法分子利用高科技技術來犯罪。警方資料顯示，偷拍案件總數近年暴增，從2010年的1100宗，飆升到去年的6500宗，令女性國民終日生活在被偷拍的恐懼之中。

這些偷拍影片更往往在受害人不知情的情況下被上載到色情網站供人瀏覽。月前便有數以萬計南韓婦女上街抗議，高喊「我的人生不是你的色情片」的口號。

為了預防公廁被人安裝針孔攝影機，首爾當局現時每個月檢查一次，但鑑於情況嚴重，現計畫每天都派員檢查。

警方指，針孔攝影機拆裝只花不到15分鐘，偷拍犯難以被抓。去年，南韓逮捕到5400多名嫌疑犯，但只有不到2%被定罪坐牢。

這股偷拍歪風，引起國際媒體關注，英國廣播公司 (BBC) 的女記者更曾為此作專題報道，還說自己剛派駐南韓時，也被提醒過上公廁時得小心針孔攝影機，讓她覺得不可思議。

BBC認為，南韓偷拍猖獗，除了照相手機、偷拍器材容易取得外，女性擔心遭歧視而長期隱忍，讓偷拍風氣無法根除。

10

酒店係咪好易有?

OPPA 啊

崇韓班女賤過雞

到到地方都有偷拍, 係咪崇拜個到嘅人都係賤?

香港都好撚多偷拍狗
幾時死呢啲人渣敗類